<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="7.0.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">Q01) Políticas são instrumentos para reduzir desigualdades sociais.</statement>
     <statement id="2">Q02) Políticas públicas devem ser flexíveis para se adaptar a mudanças no contexto social e econômico.</statement>
     <statement id="3">Q03) Políticas públicas são ferramentas de poder.</statement>
     <statement id="4">Q04) O sucesso de uma política pública depende da articulação entre governo e sociedade.</statement>
     <statement id="5">Q05) O sucesso de uma política pública depende da coordenação entre diferentes níveis de governo.</statement>
     <statement id="6">Q06) Políticas públicas podem ser formuladas por diversos atores, incluindo políticos, agentes estatais e a sociedade civil.</statement>
     <statement id="7">Q07) Uma política pública é considerada bem-sucedida desde que consiga aceitabilidade entre gestores e tomadores de decisão.</statement>
     <statement id="8">Q08) Uma política pública bem-sucedida é aquela que atinge seus objetivos com o menor custo fiscal possível. </statement>
     <statement id="9">Q09) A formulação de políticas públicas deve considerar a viabilidade orçamentária de sua implementação.</statement>
     <statement id="10">Q10) O custo fiscal de uma política é um aspecto central para julgar sua pertinência.</statement>
     <statement id="11">Q11) Políticas públicas abrangem desde processos estratégicos até a implementação de serviços públicos.</statement>
     <statement id="12">Q12) Políticas públicas devem ser baseadas em diagnósticos sólidos sobre a realidade social e econômica.</statement>
     <statement id="13">Q13) Políticas públicas devem ser entendidas como intervenções planejadas.</statement>
     <statement id="14">Q14) A formulação de políticas públicas deve considerar a viabilidade técnica de sua implementação. </statement>
     <statement id="15">Q15) Uma política pública é eficaz se responde ao problema para o qual foi criada.</statement>
     <statement id="16">Q16) Políticas Públicas devem ser orientadas por objetivos claros traduzidos em indicadores mensuráveis. </statement>
   </statements>